黨媒：黃色經濟圈使用美金或犯法

某黃店食肆的「咖喱」遠近馳名，卻不是泰式「紅咖喱」、「黃咖喱」或「青咖喱」，而是沒溫暖口感的「凍咖喱」，令食客接受「大懲罰」，近日，該黃店又搞新噱頭，宣布接受以美金找數，更自訂「匯率」，以一美元「兌」八港元算，更在FACEBOOK稱，部分員工將來可以選擇用美金出糧，均有機會觸犯現行法例。

根據《僱傭條例》(香港法例第57章)第26 (1)條 「除本條例另有規定外，僱主須在工作日於僱員僱傭地點，或僱主習慣用作發薪的辦事處或其他地點，或在雙方議定的任何其他地點，用法定貨幣直接將工資付給僱員。」而根據《中華人民共和國香港基本法》第一百一十一條「港元為香港特別行政區法定貨幣」，換言之，黃店若用美金支薪給僱員，將牴觸《僱傭條例》，可被票控。

現時，根據《打擊洗錢及恐怖分子資金籌集條例》(香港法例第615章)，任何欲經營匯款及/或貨幣兌換服務(即打擊洗錢條例所界定的金錢服務)的人士必須向海關關長申領牌照。在沒有關長發出的牌照情況下經營金錢服務，即屬犯罪，一經定罪，可罰款100,000元及監禁6個月。雖然食肆未必直接提供貨幣兌換服務，視乎實際情況，如果有食肆在收銀處提供類似貨幣兌換的服務或以非法定貨幣找續，或已涉違反上述法例訂明的罪行；該黃店更表示日後「會考慮推出細額美金找續」和「用咩貨幣 悉隨尊便」，直情是挑戰法律底線。試問黃店將怎樣向稅務局報稅？

食肆若從事與餐飲牌照不符的活動，可被吊銷牌照；而且非餐飲業務也可能與大廈公契或與業主簽訂的租約有牴觸，可被即時終止租約。

任何在香港特區經營的業務，均須奉公守法，若信口開河，涉誘惑他人犯法，墮進法網，更涉教唆犯罪的違法行為。若餐廳不務正業，以政治掛帥侍客，而不是標榜食物質素和服務，捉錯用神，恐怕繼「凍咖喱」後，地獄菜單又將會新增其他劣食。沒有規矩難成方圓，黃店守法意識不強，自以為是，可見黃色經濟圈都是一丘之貉。

Ok

有無法律手足講解下支那人民幤都唔係香港法定貨幣啦

咁係咪想宣布美國係敵對貨幣

好多東歐國家或非歐元區歐盟國家收外幣好普遍
食客用歐元俾錢，東主找返當地貨幣

仲追擊緊
35+都冇追到咁緊

萬寧屈臣都收人仔wor, 告左未?

出一蚊囉屌

佢驚喎

睇黎好驚咁bor

唔通真係驚黃圈用美金發大嚟搞

公民黨咁多大狀 應該知得唔得?

咁Ｄ超市７仔用冥幣就係合法？

真心想知法律上係點

收美金係唔會犯法
拒收港幣先犯法

完

標題寫得好清楚，只有黃圈會構成犯法

百佳都收大額既支那幣啦 on99

硬幣是一種有效和合法的支付媒介，在符合上述條文的情況下，硬幣是被視為可充分及有效地履行支付義務的法定貨幣，換言之，可用來清償欠款。然而，在任何商業交易中，交易雙方均可自行決定交易條款，包括決定使用何等支付媒介。對商戶而言，是否接受任何面額的硬幣以支付某項交易，純粹是商業決定，上述條例並沒有賦予當局任何權力要求商戶在交易中必須接受硬幣。

我們亦對其他國家就「法定貨幣」的法例和行使方法作出研究。據我們了解，在大多數國家包括英國、加拿大、澳洲、美國和新加坡等地，均有「法定貨幣」的條例以確立當地貨幣的法定地位，但卻沒有強制當地居民或商戶必須接受當地法定貨幣作為支付媒介。在該等國家，買賣雙方可以自行決定支付的媒介，所以香港與上述國家的情況相若。

真係有機會犯法

請指教

收美金絕對唔犯法
如果收美金犯法 收人民幣一樣犯法

好撚驚美金流通？

愚蠢至極
給人恥笑
成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
煽動仇恨
帶向深淵
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
黃色恐佈
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
攬炒執笠
為時已晚
返魂乏術
可笑至極
無聊主張
並未得逞
黃梁一夢
污糟趕客
反智荒謬
自絕其路
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
塘水滾塘魚
遲早一鑊熟
生意政治化
屬嚴重歧視
腦殘兼白癡
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
政治綁架經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
有破壞無建設
違反經濟規律
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
戴上了有色眼鏡
經濟領域的攬炒
自畫限制無前途
使用美金或犯法
罔顧自由市場規則
人為製造社會撕裂
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
香港應該是彩色的
丟了西瓜撿了芝麻
不配在香港做生意
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
只是反對派的信號彈
不遺餘力煽動反華思潮
違反香港營商核心價值
不是歹毒就是愚不可及
對藍店威力只是皮外傷
為政治服務的虛偽工具
也許死得比任何人更難看
籠罩在香港上空的一朵烏雲
制造撕裂的經濟攬炒(同歸於盡)
隱形的壓力剝奪市民選擇的自由

屌，唱定美金先

佢收唔犯法
用美金出糧就唔知

講到咁 係唔係暗示會屈你提供緊匯款及/或貨幣兌換
之後吊銷你食肆牌照

咁都入金剛棒

旅遊區大把舖頭收外幣啦
嚇鬼咩

當年利比亞就係拒絕美元做結算

收人民幣唔犯法
原因等對家寫，或者直頭唔會有人執法

對家反對會唔會令美金真係普及呢

又講

Agger

你係共產黨員我就覺得你係犯法啦

Push

日講夜講真係煩

如意金剛棒

on99, 攞黎講
呢一秒出完港幣糧，下一秒幫員工自由兌換美金

咁有咩問題？

又搞小動作

攔啦

屌你東歐咁遠，馬交都係啦

全機場鋪頭可以收皮

應該唔會，以前公司有同事出人民幣（強果時），人民幣弱果時就出港幣

只要收個個沒意見就唔洗怕

根據《僱傭條例》(香港法例第57章)第26 (1)條 「除本條例另有規定外，僱主須在工作日於僱員僱傭地點，或僱主習慣用作發薪的辦事處或其他地點，或在雙方議定的任何其他地點，用法定貨幣直接將工資付給僱員。」而根據《中華人民共和國香港基本法》第一百一十一條「港元為香港特別行政區法定貨幣」，換言之，黃店若用美金支薪給僱員，將牴觸《僱傭條例》，可被票控。

篇文係講緊出糧出美金既情況 唔講緊收
有無法律巴打解釋下
咁鬼佬公司係咪全部轉港紙先可以出糧

我公司成日都開USD invoice比人
香港公司支票簿都有分USD , EUR , HKD啦

邊個話犯法？

用非法定貨幣發工資係犯法
而家邊個話用美金出糧姐

如果成張餐牌加價十倍
然後美金找數有一折優惠呢

全部收人仔的鋪頭都係犯法

龍門

咩係凍咖喱

串緊之前龍門d野唔熱

立左國安法後搵個藉口搞黃店

條金剛棒愈嚟愈長

車澳門港元澳門元咪又係咁收 收咗咁多年又唔出聲, 睇嚟支共好驚驚喎

隨時dq公司證

自由市場下用買賣雙方認可物黎交易就ok
我用白花油買棵葱只要老闆覺得價值相約就冇問題

無錢慘好多 又無得搶你啲錢
議席到時DQ晒你地咪得

我同人做生意買賣 咁人地淨係收美金
拉鳩佢呀屌

好撚想tag哂果班話食人血饅頭既入黎。

呢啲法律風險，比港共針對既風險，你洗唔洗撚負呀屌你老母！用下個人頭豬腦諗下野啦！

話說最近睇到洗車俠都收美金
借個位吹奏一下

支捧越嚟越長

好撚驚呀？又做啱啦
等睇班支那廢老拎住廢紙無得用

龍門真係咩都行得好前

會員價 /會費以美計算

依家黨媒出聲屌 之前連登五毛不停屌 證明黃圈用美金係正確

試問黃店將怎樣向稅務局報稅？

有咩問題？
收幾多美元咪報幾多囉

之前已經話黃圈係港獨,黃店老闆分分鐘要坐監

香港好多美資大企業用緊美金結算
呢d廢文呃師奶就得

咁先拉所有找換店先！

first question

好似已經搞掂

定係又死雞撐飯蓋話咩龍門買起左黨媒，裡應外合，厄鳩香港人美金呀，就係每日找錢果一個幾毫港幣呀！

屌你老母，捐款箱啲錢仲撚多啦！直接拎啦，洗撚搞咁多動作咩！！

啲仆街on9閪呢，屌你老母臭閪！！！！
自己就安安穩穩番工，個個月安安樂樂袋幾皮，有冇諗下人地要承擔幾大風險呀！！！

夠唔撚夠膽mass mail全公司，你反共呀！
屌你老母，枱頭叫你貼張標語表態都唔撚敢啦，指意你班冷氣軍師！屌你老母！

基本上政府就係打壓，犯唔犯法都屈左先，搞你1-2年法律程序

遲啲話你貼張文宣係鋪頭都係煽動暴動

咁收人民幣係唔犯法先？

利申：攬炒mode全開

之前有post講話貨幣兌換要拎牌
如果龍門咁做怕有位俾啲狗入，其他鋪都可能會收人仔找港紙但人地藍就玩曬

澳門收港幣拉咗未

成日追撚住龍門啲咖哩
其實係咪真係咁難食？

我都係見到呢個po話會俾海關拉所以有疑問

睇黎用美金搞黃圈做對了

我覺得普通d fd話好食咗

樓上明知金剛棒就咪quote啦

啲鋪頭收人民幣又點
篇嘢完美演繹雙重標準

咁人民幣出糧的公司
同埋協助用人民幣發薪嗰啲銀行係咪全部拉曬

唔知 試吓藍店投訴師

我都會懷疑佢哋逃稅
尤其有啲轉錢入we7
點樣報收入？

人仔出糧果啲

五毛群起屌完龍門收美金就到黨報出手，證明又中死穴

拉老細，然後話俾全世界聽用美金要坐監

選前DQ又得，選後DQ又得，慢慢搞都唔遲
但黃圈立晒國安法都可能打唔到

我公司做出入口不嬲用美金收貨款，咁又犯法呀？

用法定貨幣，冇話用香港法定貨幣。我L唔信會全香港所有公司都係出港幣請人。

澳門收港紙，犯唔犯法

只要唔好用美金出糧，同唔好幫員工兌換就安全
(兌換貨幣要有牌）

但用人仔仲柒

港共：情況相若，完

有冇人會唱澳門幣

同美元掛鉤但宣佈美元為敵對貨幣

煩唔煩啲 日日同人宣傳 唔怪得條隊愈排愈長

出糧用美金先犯法

但收客美金+不設找續應該冇事

可以收人仔但唔比收美金 然後收美金係犯法

咪同大波驊話牙侵可能違返咗國際法ㄧ鳩樣
廢話

on9 大把中環食肆收rmb啦

佢只係講美金出糧有事

原來可以一出糧直接出美金 學到嘢

如果用美金告得入 咁唯有告埋用人民幣啲鋪頭啦

按照邏輯，係咪用法文葡文西班牙文都犯法

係

佢地怕緊全民用美金交易，直接飛起港幣

push

原來可以向稅局以美金作單位報稅 遲吓全香港都可以咁玩啦

魚與熊掌

事實就係得

稅局有rate幫你兌

我喺銅鑼灣嗰間店曾經食過80幾蚊意大利飯 我覺得OK 唔知係咪前嗰排佢水平大幅下降

衰撚過第三世界

中国皇軍

姐係用美金有效？

好似佢講唔出犯咗咩法

緊係啦，直接減少港幣流通量
可以威脅LERS

咁點樣先係犯法?

唔聽中共話就係犯法

港元都唔准兌美元

佢想帶風向咋佢識撚法律咩

ok, 明白

啲化妝品店好似都有收美金

出糧照出港幣 個夥計見老細d美金好靚 想換黎擺下 冇構成任何商業行為 點犯法？

佢下面果段話找錢找美金可能係洗黑錢

充公回血劍

國際城市用國際貨幣犯法

如果收美金係犯法，第一個犯法係找換店同銀行

共匪法律概念薄弱，基本法話港幣係法定貨幣，唔係話收美金係犯法，何況基本法唔係刑事法，係憲制性法律，係限制政府點去管治

自我制裁

見到佢講東歐已經想話 澳門已經係個例子
畀你快過我

痴lun綫，香港大把地方可以收人仔點解唔可以收美金？ 澳門特區全世界嘅貸幣都可以收，唔係點算國際城市，你估係深圳上海咩！

本來唔係咁留意
你咁講完我即刻想用美金去幫襯

除左兌換之外根本無犯法
出糧出外幣都無犯法

美金唔係法定貨幣，你痴人黎掛勾把撚呀？

真呀
更加要支持

😂即係咁，我出完糧俾佢跟住佢轉頭同我換美金我見一換8有賺大家又咁多年賓主，幫得咪盡幫囉！佢想換冥幣都得嫁！

仲討論法律，心底都係有險可守。

根本就無犯法
除非佢提供外幣兌換服務(非光顧餐飲下兌換)

告左收人民幣嗰D鋪先啦

神奇地有金鋪 7仔 藥房同其他鋪係會收人仔找港紙
n重標準任佢定

咪就係
大家去銀行兌好晒先幫襯
唔係去到先同佢兌換

Noted

人氓幣都唔係法定貨幣。

擺明係講緊世界上合法嘅法定貨幣啦
又自行解釋基本法？

我用以物易物
或者出賣其他服務，例如我教老闆英文，佢煮餐飯俾我，咁我同個老闆又犯法呀？

唔洗講人民幣啦，咁漂書同打工換宿咪全部犯法？
有冇新聞source 呀？睇下邊間黨媒咁撚豬

黃到發金

收人仔自訂匯率果啲犯哂法喇咁

姐係收美金唔犯 但埋單俾港紙但找錢用美金變相=無牌貨幣兌換？

做對了

Good
黨媒收皮

微信支付，支付寶都係用人仔

一兌八食水深撚到，仲話黃店

有咩係合法

平過7.8、7.7xxxx 呢d公數wo

出完即刻同老闆兌美金唔得既

黨媒根本就係黃店生存指南

[行動POST]615全民放假悼念日

你係咪傻撚左，比錢計八啊

我覺得啲美元有同等嘅價值， 同我工資同等價值!
因為好靚

係囉， 咁收人仔點計

收美金犯法，收人仔唔犯法?

出糧唔一定出港紙，大撚把上市公司、iBank用非港紙出糧

跟手就

係condom

佢地真心on9
出糧戶口轉帳，咁個制已經係美金啦

澳門用港幣點計先

即係做岩左

同埋之前有人追擊龍頭店， 要鬥黃，又話食水深

但黨再一次認證

證明龍門真係行得好前， 同做啱咗，
所以佢食水深d 賺得多d 其實我都接受到

黃店若用美金支薪給僱員

我份僱傭合約改出美金糧， 你吹呀

海洋公園接受人民幣及美元
迪士尼接受人民幣

貿易公司同外國做生意都係用美金結算，咁係唔係唔做生意呀?

想向美帝宣戰

大把大公司高層出美金糧啦
班中資友都唔少人出人民幣糧
係咪出黎搞笑

咁收支那幣果啲叫咩

嬲

睇都廢閪事

其實而家除咗龍門之外仲有邊間收美金？

呃藍絲阿叔阿嬸就得
做銀行要睇客收入證明就知香港大把人唔係收港幣糧，仲要勁撚高人工
咁班高層同公司都全部犯法啦

無兌換嘅話就唔會構成犯罪

咪on9啦 有鬼佬黎香港買野 都比美金
找番港幣之嘛

喺香港做美金生意犯法

你愈做得多野，佢就愈打橫來夾硬上，法治就再加速玩完

收人仔得唔得？

以物易物
吹咩

學術討論：咁收人民幣犯唔犯法
餐廳老闆收美金，找錢找港幣，出糧出港幣有冇犯法

唔識法律就出少句聲啦，
咁多大集團收支那幣，
又唔見佢地犯法？

唔好話搬龍明，
佢地有Law Depart.
每個Policy都會審幾次，
冇問題先會批

唔犯法但可以出禁制令?

其實麥當勞都收人民幣
雙重標準

點解唔收得？之前俄羅斯盧布跌到仆街，啲小販連港幣都照收

中柒共全部用陰司纸

百佳萬寧個收銀櫃檯貼住港紙兌人民幣100:9x，咁又算唔算自訂匯率？

咁找換店咪全部可以執晒佢?

咁俾完港幣再同老闆話要唱美金又關佢撚事？

唔係
成篇文只係話用港幣以外貨幣出糧犯法
根本冇講過交易用外幣會犯咗邊一條法例
正如有啲鋪頭唔收一千蚊唔收毫子都唔會犯法

或者759一類免個人資料既會員卡
消費夠300就送

或者較高門檻既圖書證登記做會員
免身分證

消費時啲美金俾咗你就係你架拿？？？

忍唔到笑左

邊個惡未邊個話事lol

點解唔用台幣

以物易物都得
用美金唔得

黨媒唔識分結算幣同實際比嘅貨幣

我通常用黃金出糧